香港01:突傳梁振英下月晉身政協副主席 或破例同兼特首惹關注

特首選戰全城矚目，已宣布放棄競逐連任的梁振英去向同受關注。本網記者接獲消息，北京突然加快讓梁振英晉身全國政協副主席，最快在下月全國「兩會」揭盅，而事件最不尋常之處，是在相關安排下，梁振英將同時兼任特首與國家領導人，屬非常破格之舉。

本報向政界人士打聽，均指未聽聞相關消息，但有接近北京人士透露，知悉今月底中央就港澳工作會有重要事情公布，未知是否與事件有關。

去年12月9日即特首選舉委員會選舉投票前兩日，梁振英突然以照顧家庭為由，宣布不競逐連任，事件震撼全港，外界關注其會否沿董建華之路，落任特首後晉身全國政協副主席。昨日有消息傳出，北京不僅有意讓梁振英更上一層樓，而且時間將推前至今年完成，而最可能的做法是，梁先在今月底北京召開的全國政協常委會例會上獲提名成為政協增補委員，然後在下月全國「兩會」正式當選副主席。與此同時，有接近北京人士稱接獲消息，今月底中央港澳工作將有重要事情公布，兩者時間極之脗合。

05年2月28日，全國政協常委會例會通過增補一批政協委員，時任特首董建華驚現名單之內；翌月10日董建華以健康為由宣布中途卸任，兩日後董在政協閉幕會議上當選全國政協副主席。

消息人士表示，一國兩制之下，特首同時兼任國家領導人屬無史無前例，當年董建華亦是在辭任特首後才晉身全國政協副主席，今次未知中央會否有特殊安排，例如先任命梁振英當政協委員，待七月落任後才晉升副主席之列。

工聯會黃國健表示，未有聽聞梁振英在下月「兩會」有嶄新動向，印象中亦沒有地區首長兼任國家領導人的先例，但不能排除有關可能性，「因為宜家嘅中央真係好難預測」。黃又稱，內地法例並無規定地區首長不能同兼全國政協副主席，若梁振英真的成為先例，「反映北京好想肯定佢主動放棄連任嘅舉動」。

理工大學社會政策研究中心主任鍾劍華認為，梁振英若在下月晉身全國政協副主席，屬他未能爭取連任特首的「安慰獎」，以及北京認同他任內緊隨中央路線的表現。但鍾批評，若梁於特首任期內同時兼任政協副主席，會令一國兩制的界線更模糊，因為行政長官是香港高度自治代表，不應同時踏入一國兩制之中的另一制，而應與內地政治體系保持一定距離，否則，一旦中港兩制之間出現矛盾，梁振英的處境便會相當尷尬。鍾劍華認為，北京應參考前特首董建華卸任後才出任全國政協副主席的做法，讓梁振英於明年才出任此職。

港人: 關我咩事

好急， 所有野都好急， 佢係唔係做政協副席我唔係咁好奇， 反而好奇係 佢到底急什麼

方便第日有慣例直接派個大陸佬落黎坐
連做選舉show 要揀邊個賣港賊都慳返

01又有“獨家”消息